棄考DSE做電競少女 追夢高材生盼飲頭啖湯

[url]
[/url]

為咗夢想，你可以去到幾盡？為入大學，中學生在文憑試（DSE）爭個頭崩額裂，惟兩名應屆考生，為成為職業電競選手，毅然放棄學業。[/url]17歲的彭泳熙，成績一直不俗，老師更預測她物理和數學延伸部分可奪5*佳績，但她全部科目考試都缺席，就是為了追夢。

年僅17歲的彭泳熙原本成績不錯，但為了電競事業，毅然放棄應考DSE。

彭自從中四暑假開始打機，中五立志成為職業電競選手，現為電競女子隊Miss Ripper的成員。她說因打機成績下滑，老師不斷用DSE向她「洗腦」，反而令她猛醒，「之前以為讀書係為求知識，但原來只係為咗DSE」，故不想隨波逐流爭入大學，只想爭飲香港電競業的「頭啖湯」，「老師都有問點解唔考埋DSE先追夢，但依家香港電競起步，需要有人支持，如果做第二、第三批嘅話就會太遲」。彭指，電競要靠個人實力，更不是賺不到錢，現時開始開台直播打機，已陸續有觀眾捐款，期望盡快儲更多人氣和提升實力，令自己無悔。

彭泳熙稱不想隨波逐流爭入大學，電競不單要靠個人實力更能賺錢。

另一電競女子隊Team Dream Force成員、19歲的鄧惋心，DSE期間仍參加「英雄聯盟女王盃」，雖奪得亞軍，但每周要團練4至5日，有時更練習至凌晨2時，故已放棄考入大學，「一生人讀咁多書就係為DSE，自己都覺得對屋企人唔住」。自言性格「3分鐘熱度」的她，卻不輕言放棄自己夢想，更為此與家人鬧翻，游說多次，父母態度稍為軟化，「佢哋話畀一年時間我，如果冇成績或者要解散，我就要走，搵份穩定嘅工」

鄧惋心成功游說父母同意給她一年時間發展電競事業，若未能做出成績就會尋找一份穩定工作。

5*,仲以為係讀唔到書個堆扮追夢

考完出左成績先講野啦

連dse都放棄會唔會過份左

係香港做電競 等乞食
不過女仔另計

冇去考話自己5** 都得啦

醬囝拎u又係追咩夢

唔驚
女人有兩次投胎機會

老師預測喎，又唔係自己鳩up

叫啲老師收皮啦
勁多教畜同垃圾喺度教
亂9predict
Btw條女咪又係臭雞一隻
利申同校師兄識佢

第一條女,有冇佢ig

人唔笑9都吠
預測

好純

你老師會唔會預測你有5*牙柒頭

讀左咁多年中學準備DSE
去到要考先黎話唔考
真係唔知話你咁「追夢」係精定蠢

牙你老母咩柒頭

女人真係原罪

究竟電競兩個字仲可以呃幾多人

老師預測我x科同ls同數學有3 結果lv5
又有另一位中文老師預測我中文lv5 結果lv3 (5u45)

佢應該知自己咩事，洗鬼聽老師講

比一年時間發展得d乜

電競同追夢呢2隻字笑大人個口

電競選手以前好似係因為打機天生叻，業餘打到變專業玩家

幾時變到依家因為鍾意打機，唔理叻唔叻都好，就要追夢入行?

但每周要團練4至5日，有時更練習至凌晨2時

瘋狂打機真係爽

做電子G都講撚到咁偉大

你就蠢
女人喺香港乜都唔做都唔會輸

條女幾正

預測她物理和數學延伸部分可奪5*佳績

Friend個ex 臭闣八婆黎

We are siren.

何解

冇實力 以為自己好撚勁
收兵叫人帶上鑽石 上完飛起人
一自己打就跌返rank

考前三大 考完八大 放磅i大

btw 我係講緊第一條女

打機都講到咁有上進心 究竟係我追唔上個社會定而家個社會太反智

讀唔成書話追夢

留名花生

係韓服升到大師菁英先好學人講追夢

師妹喎 好好人架喎 又唔收兵 得女仔friend

真係好on9
當你唔溫書 考一考洗幾耐

唔收兵都講得出

Razer keyboard

以前我班主任都話預測我A level有3條A啦
預測喎

條女本身咩rank先

master以上唔係main sup既女仔一隻手指數得曬

咪即係打機
又唔係入股lol

同意 真係要講天份 打到韓服大師菁英先黎講追夢會好啲 如果只係想開台賺下錢就唔同講法

入嚟放低句臭雞就拍拍屁股走左去
on撚99

實力呢?睇過? 咪又係想上位比人包

小雲鮑鮑就是成功的例子

盲？

小雲勁過佢好撚多啦
睇佢開台就知啦，冇實力只係識屌人

on9
考dse同打機冇衝突
打多幾粒鐘勁好撚多咩

+1 個底決定一切
唔係啊豬啊狗train左都做到電競
擺明係逃避考試 俾佢考到倆個5星睇下佢追唔追夢

有港大 offer 再reject先叫高材生啦屌

未入呢個post連佢係邊個都唔撚知 隻臭雞咩牌位

白金電競選手

真係好撚嘔心 通常冇實力先會成日一開波就掛撚住"追夢"起口邊

IVE隊野都係嬴左比賽比人提拔先正式成軍簽約打pro啦

法國近排好多臭雞咩料都冇淨係識狂搵報紙佬造新聞

金牌較打機，鑽５做教練，this is hk

又多個藉口同屋企講唔讀書

鑽都冇真係好難唔話佢做電勁公廁

認真 一個普通玩家都可以屌打佢
呢d女人除左玩support之後都冇咩用
尾兵都尾唔掂

連dse都唔考過分左d喎

我小學師妹嚟

我有佢好友 上季鑽5（好似比人carry) carry佢果個好似叫xlock 佢仲有搵我雙排不過我ignore左

唔係話想潑佢冷水 但係佢唔考dse多出嚟嗰一兩個月 我覺得你就算點打機都唔會進步得去邊
如果係打多一兩個月機就可能做pro gamer
就唔會隻隻game都俾韓仔攞冠軍啦

比你打到30歲就無啦 你估真係好似imaqtpie個d咁咩 年薪幾百萬

呢位巴打心水幾清wo
之前d ad男朋友係咪都比佢飛起曬

學校啲預測都好信

女人玩電競唔係鬥實力，係鬥顏值

係講身材
啲女著住件背心仔露對波出嚟開台打機就大把donation
btw樣就樣 顏乜撚嘢值

金牌走去追夢

lol撐到落去先講

第一條女係我fd個ex黎
條女啲rank都係我fd帶佢打上去既
不過我fd最後都係比人起左飛腳 好撚慘

打機去到廿歲尾反應已經開始慢, 根本無得長玩, 香港電競市場未成熟, 等級技術又未夠, 真係靠樣開台賺錢算數啦

追夢喎，電競喎
電競點運作我唔熟，但當佢真運動咁計
你點都要出比賽有名次先有獎金丫
你有冇依個料呀
就算你有料，你又可以玩到幾歲？

你話我老套都好
考個dse要幾多時間
就算你唔合格都好，考左起碼有張cert
考都唔考，第時競唔掂真係要搵工喇
啲人見你dse都唔考，in都唔in啦

考下飛機mock個個都35分啦ON9

上網睇下咩叫電競操練 先串人

其實女人考DSE做乜
而家追夢遲下嫁個老公
毒撚就無資格喇

考埋都係6月者 點解唔考左先

依個真 有樣有身材乜都唔洗
btw令我諗起deer chan

好撚勁呀

呢個點同 佢本身成績唔係特別標青 又冇父幹 係個樣靚 根本冇野會輸

唔係話唔比追夢 但兩件事根本無衝突
講到咁撚勁其實只係中二病同蠢
完全唔明呢d咁既蠢西 泛泛之輩有咩新聞價值

連dse都唔考 我諗真係冇乜工會收
第時真係等要做ptgf

要追夢先要有本錢

屌你老母 樓上成班行屍走肉淨係識跟住社會規矩行 連行自己想行既行既都冇得行 有咩資格屌人唔考dse
老老實實俾你考到30分讀大學 搵30-40k 咁就做一世架啦
不過算 同香港人講夢想 只會當你仲細 未訓醒

條友以前打籃球 打到好熱血添

追夢都講潛質既，你話鑽一、二都合理。白金想打職業

你岩
但冇料講咩都假

女人出左名，好快由公開贊助變做私人贊助再私有化

搵完錢先講追夢啦 白金咋佢
又唔係打到識飛

只係讀唔成書既打機廢青

藉口

考個試要幾耐

追一年夢，柒左就去自修DSE
好過DSE柒左去追夢

白金就算啦 仲要女人
去做ptgf算啦

打機真係講天份

找到人埋單就得啦
理得你小學畢業

考埋差得幾多時間
講到咁撚誇張做咩

我比你19歲起步有得比你打比賽，5年後仲有無得比你玩？

牙你老母臭閪呀柒頭

老師預測我m2 Chem bio拎4-5 但拎左5**
中文老師話我坐4望5 考左2

數英通識都係5* 但衰中文入唔到大學

全世界啲mk仔都唔考dse去打機啦
贏到大比賽先報新聞ok?

講到條女為左上排位先同人一齊咁
係咪一齊個陣帶完上排位 有其他原因分手唔得
利申9up願聞其詳

考dse要考幾年？

佢今年放棄DSE走去打機，換黎又採訪又有noise，好過自己打多多聲。一切都係marketing黎
DSE姐，下年再考有乜分別？
入到U就無Noise，佢之後考返個DSE上到U，咁就又一成功追夢例子

你都on9
你追夢既代價係要屋企人去承受，仲要連基本野都未做好
考埋個DSE好難咩？

見到成功既係好威呀
有無諗過台下跌死幾多失敗既人？有冇諗過到時失敗有咩計劃？

班毒撚又開始發癲

你係有料既 做第二 三批有咩所謂
當你hea考都好 考都唔考

當年學校predict我中文1
最後拎5

5*叫高材生

白金追夢
好多人都想去英超追夢啦 但依D野講天份

係高材生就唔洗棄考啦，hea考都夠入U啦。咪又係讀書唔成想靠電競上位嘅G

唔明點解唔考
考個試好阻到佢咩

牙你老母

如果真係有料walk in考都得啦

Agger
根本知自己入唔到大學/handle 唔到大學課程先放棄

咁就斷送左一生

女仔有乜撚嘢所謂
讀唔成書揾唔到食
好似篇報導條女咁正常樣
揾條有錢仔埋單夠過世啦
呢個世界係咁撚唔公平

有試唔考

冇能力入U就講到好似好大義凜然咁講 "我為追夢而放棄讀大學"
屌你老母你有機會讀到咩? 收皮啦偽善廢人
D論調同香蕉奶話唔做律師去做歌手一樣咁撚柒鳩on鳩
返去做ptgf啦屌你老母

另外入大學有咩咁隨波逐流
我話你隨波逐流打lol得唔得

人地已經係度屌緊連登仔低質啦

////老師更預測她物理和數學延伸部分可奪5*佳績////

我個lecturer都預測我將來可以做美國總統呀

你睇下人地dota 隊OG
唔好講9k呀
notail 同 fly 連8k都上唔倒啦
咁點解人地贏到4次major

咁白金仔係咪打得贏skt?

好快就會後悔
之後再自修考dse

做雞唔洗學歷，識諗

考完先打都仲得啦 洗唔洗咁心急
差幾遠

我記得早幾年打電競 個個都菁英 鑽一
打lol好講天份同個底 大多數有信長 dota底

真心好撚多藉口
外國班pro好多係大學生

人地係唔係打唔上去
係唔想 有分別的
唔好引笑好唔好啊

佢m2同物理之前認真真係好好 有5*完全唔出奇
係佢開始打機放棄讀書啲成績先係咁跌
利申：同級識佢

菁英鑽一就追夢姐 鑽5/白金個d叫發夢

物咩理 physics 咪physics 囉
垃圾中中 讀到咩神科

利申：名校仔

大陸大把白金既開台

你估佢地真係睇你打機咩

咁似cilla嘅

小弟銅五但有菁英實力

搵30-40K就一世因爲你垃鳩圾囉

Kkoma得白金

咁撚廢嘅
一路打機一路讀書係基本嘢嚟
條女做唔都重學人講追夢

好想睇下一年後佢點屌電競然後又退行

到時搵唔到食 嫁個有錢佬

打機都咁多籍口

識玩，執執個樣大把毒撚睇直播

蝴蝶兒呢

考埋先差幾耐 當有個保障都好呀

邊個老師夠膽死預測5*
我當年所有老師最高都預測5
話怕我地太淡定唔温書

利申：鄉下band1中學 自己有四粒星

讀唔到讀打機就話追夢
笑撚死人咩

秒

哩個post變左dse雞鬥高分大賽
Btw 我都贊成佢要考左dse先
一個個月時間
唔好講拎咩5*
拎返幾條三幾條四都叫同老豆老母有個交待

講到入硬大學咁
如果成績係咁好
就唔會全部科都缺值啦
考得果兩三粒鐘 都唔去
講到好似囊中之物
係就考完 唔入大學 去玩電競 拎光環

我本身都諗住讀醫科架, 不過我決定追尋我夢想, 去左做洗廁所

有個好似白金都無
金牌走去追夢

老師預測
兩科5*
咁都叫高材生？

大撚把challenger都打緊地區次級聯賽，得白金發春夢

$

佢打波5勁
係有個男仔頭女仔carry

笑撚死
Predict 我3 出左5

5你老母咩

連登仔理得人姐
成功失敗都係佢自己受
成班haters咁既口吻搞到自己咁肉酸

咪睇下佢大個後唔後悔
不過對外一定會話搏盡無悔 廢時比人笑

預測一係吹水
如果堅 條女都幾on9
考埋仲有大把時間去追個on9夢想

到佢大個時先黎讀返書, 係一件好辛苦o既事…

入左大學大把時間打啦

講得呢句一係濕鳩科一係爛grade撚

我三大掛住打機搞到gpa爛晒
蘋果可唔可以幫我出篇標題靚靚仔仔新聞

佢個樣唔差
大不了搵人埋單
死唔去既
如果係仔就on9啦

白金仲學人追職業夢
傻撚左？

其實好似好多pro gamer都係大學生自己抽時間練同出去打比賽
同埋其實有個話一年冇成績就去返工嗰個又唔考dse係咩料
你求其考幾條三一兩條四都衰衰哋有公司會收你
但係你唔考冇cert會有咩工會請你 ( 除外)

雞G

我有咁既女爆血管都唔掂
考個試又幾阻你時間

佢話自己係想做實況主 而唔係pro player 蘋果報錯左
但都唔洗唔去考dse啦 考完仲有大把時間做

如果讀十九文科/社會科學 又只係求grad 真係可以打機打足幾年

棄讚大學做電競少男 追夢大學生盼搏盡無悔

條支那雞借電競個名黎做雞

開緊台

其實可以睇下佢Page個Post 佢係有提到蘋果重整左佢講既內容令到人誤解左佢原本意思

電競= lol

Dota 係唯一電競遊戲 好心lol依啲狗都唔屌既消遣game咪拎出黎講

CS 呢？

有玩開同睇cs比賽 但唔覺得隻game可以稱得上電競 點都好過玩lol班小學雞既

自命清高

老實講係唔洗好多時間
根本就係怯先會唔考
正常就算6條3都好過唔考
6條3裸考都搞掂
利申裸考4科都15分，有溫個科5埋
況且職業都唔洗all day 搞
留番d時間休息係必需
休息時睇下教科書當溫左都得
佢重話physics M2添
呢d裸考都搞掂啦

on9
過多幾年就會知有幾咁on9

嘥氣
先唔討論電競是否屬於運動同埋前途
香港學界大把運動員都係同時兼顧學業同運動
人哋訓練嘅時間長過你辛苦過你
考DSE前稍稍放低運動幾個月
一句怨言都冇
咪一樣可以兼顧得好好
好多就算唔靠運動員計劃都夠分入u

你用緊一隻狗望住主人既角度講依句野 知醜嗎？

玩得lol多既人都拾下拾下

其實隻驚以前ok嫁
之後比蝗買左
之後head designer 轉埋
兩次重災
S2係最黃金時間
係有d老屎忽feel，不過我講事實炸

我係你就真係唔敢講出黎。。。

真心唔明雙手持槍仲可以爬梯快過猴子
背彈道會同準星唔同
無中彈局部受損影響既遊戲係乜寫實設定

條女又格又閪打機又廢
白金sup(仲要係有班狗公兵幫佢上)
打完齋唔要和尚
無論係打lol定讀書都係

唔洗讀書番工又有狗公donation
窮都變有錢

總分5科20分

未訓醒

幾廢先會得15分

4科加埋15 分有幾廢

ptgf

唯一電競遊戲?
連LOL規模五分之一都冇
見到有人話S2係黃金時期更加係得啖笑

豬扒到狗也不𨳒

黃金係講緊個遊戲性同玩家質素
而家玩英雄主義都智障
以前睇團隊合作好睇好多

再大d佢會後悔

要贏先有錢，全世界有幾多個真係贏到

老師預測 信一成都死啦

利申: 果陣老師預測我其中一科拎1 結果我拎左5

樓上都有人話啦
大規模就好威威嫁啦
成群小學雞去J 隻驚就威到咁
跑online 都電競啦

邊科
中學勁多人中文校內炒
之後考完正正常常

阿豬阿狗打到上鑽石就話電競

開台一路打機一路淫叫

大把狗公睇 賺到發發聲好過電競啦

駁唔到 我係佢真係收返個句

你要選擇性失明都幫你唔倒

痴線 算啦 講返條女好過啦

發現自己理解錯就講番條女
雖然我一開始冇講15分幾多科

同賭錢一樣，賭個個你點贏都唔會發，但開比人賭個個就唔同啦

同意讀得完中學考根本唔需要咩時間 無必要咁棄dse
純粹係逃避行為
利申：當年study leave 日日打10個鐘機 計3科分都夠入city engine

我識 矮妹黎 住葵涌

屌你3科5**
Maths M2 physics?

咪係囉
佢講到咁有信心又點會有需要棄DSE
就算鳩考都叫做知自己去到邊
同埋正常邊有人可以真係專心做一樣野
好基本undergrad 都要番pt 啦，邊有得話全力向一個方向
咁容易放棄既人唔覺得佢會有咩做得成功

咁撚仁，全日玩電莖

廢事比同學起到底
理科囉

同埋predict得咁既分 如果係堅 根本唔需要再點溫
我估鳩up多

都唔難估
都係成堆理科痴線佬

咪係
都係個句，如果原本真係識，去裸考都唔會炒得去邊，尤其理科
當年我d數勁廢，又冇心機溫，咁都4
佢m2 真係pre 5*
咁閒閒地都執兩個4啦
棄考真心柒

dse其實咪同ce差唔多

一堆人鳩hea入去廿幾分出番來

屌你啲dse雞真係煩到癲 4科15分有幾勁啊
一早睇到啦 4科15分啊嘛 4c+1廿分 八大都入唔到 有幾勁到要拎黎打飛機啊 你話4科廿分就勁 唔好再柒落去啦清

笑撚死
清你老母閪啦
我撚有自認勁，我係舉個例話佢冇可能棄考，裸考都冇問題
你老母係咪生少左對眼比你搞到你用屎眼睇野呀
柒下柒下咁

連登仔真係鐘意打擊d有夢想既人

d水肯露下心口直播
都大把厹俾錢佢地洗

Dota奬金多到你尾燈都見唔到
今年ti 總獎金又2000萬美金

我無資格笑佢
因為我阿sir predict我英文有lv4

最後得 lv2

點解唔考埋先去打

你呀sir明顯玩鳩你

成個dse係得英文準確反眏真正實力

平時勁嘅(同到鬼佬深入討論)同廢嘅人出去考,大部份都得到平時嘅分數

支那臭閪

愈兜愈衰 做streamer時間自由度仲大 又要拉埋讀書講

IES真係害人不淺

就咁睇佢屋企應該幾有錢

“dse根本係有錢補勁野就玩曬嘅遊戲”
典型廢柴諗法

牙你老母比狗屌咩
你中文有冇1呀

利申 師兄 應該唔有錢

我諗DOTA選手成世獎金都應該多唔過Faker, Marin一年人工
LOL邊度得閑同你玩獎金
個個過千萬年薪

你咁撚巴屎閉咁大大聲講出黎仲要擺起個款指指點點人地又好難唔覺得你柒既..
係勁既咪拎番d野出黎lo 讀緊咩呀

讀緊咩又關你事
我咁廢唔比冇讀書 可能父幹撚唔洗do呢
Btw
我講完佢可以選擇裸考呢個論點
做一個舉例論證，用真人真事做例子：裸考正常唔會炒，又唔影響做其他野
我唔明成個論證過程發生左咩問題，你地會執著係我勁唔勁

況且你裸考有冇咁既分數都成問題啦
話唔定你地根本係loser
重問番我轉頭，你乜水呀你，有資格問我？

Any肥，食膠啦兩個柒頭，一人一粒唔洗爭、唔洗找

講到dota冇人工咁

共產黨對香港的文化攻擊[遊戲(eg.LOL),電影,音樂,APPS等]

眾所周知，共產黨一直認為文化是穩定與社會控制的機制之一，基本上是由黨所控制的國家機器對所控制的地區進行由上而下的主導與製造。「共產黨第十六次全國代表大會」中的政治報告指出，「當今世界，文化與經濟和政治相互交融，在綜合國力競爭中的地位和作用越來`越突出」，換言之，文化的力量,深深熔鑄在民族的生命力、創造力和凝聚力之中因此文化又有國際競爭的意涵。2004年的時候，文化部長孫家已經表示了文化外交的重要性，他說:「文化外交已經成為我國繼經濟、政治、外交之後的第三大支柱」。

根據 Stanley Hoffmann 提出的 Co-optive power 的看法，他指出「一個國家有能力在別國建構出一種情境，讓別國能根據我們的喜好以透過吸引力而非強制手段，讓我們自願追求他們所要的東西之能力進一步來發展他的價值偏好，根據每個地區受他國文化的影響程度，以及考慮諸如文化制度和意識形態等相關的抽象資源因素，以我們既利益作為基礎來重新界定他們的利益，從而進一步構建出依賴他們的文化以及意識形態的吸引力，與利用各種因素(eg. 國際準則/制度/規範)」，根據Co-optive power的定義，文化得出體制，而體制得出權力，這一個權力關係公式便可以成立。

對共產黨而言，文化戰爭是指出如何利用本國的資源去進行有針對性的資訊滲透影響或控制他國人民的思考與判斷，進而改造人民態度、意見、信念和認同，這是一埸沒有硝煙的鬥爭興戰爭。因此文化本身是工具，文化戰更加是一種權力較勁以及鬥爭的問題。

因此回歸以來，共產黨對香港文化戰以及文化統戰，一直都是其對香港政策重要的一環，尤其是在2012年開始，香港的本土化運動被共產黨認為是「文化香港」運動，因此「文化統一」成為共產黨成為了對香港政策的重點，是消滅香港本土化進行有共產黨主導與製造的中國化的文化統一戰爭。就如同中共學者中主張文化統一的黃佶所說:古人說"攻城先攻心"在統一這一事業上，我們絕對不能忽視文化手段。因此係大陸所有遊戲/電影都有政治審查。

共產黨對香港文化戰的具體作法就是：「充分使用流行歌曲、電視劇、APPS和電子遊戲(eg.LOL)等，各種由黨員所控制的現代文化娛樂產品，目的是要「從娃娃抓起」，所是特別針對性的對香港青少年傳輸一個積極形象，利用平易近人的流行文化以及輕鬆隨意的形式入屋，進一步引起群眾感情上的共鳴。

共產黨認為：「可以作為文化戰中能積極運作的產品的種類繁多，例如：
網際網路、流行歌曲、電子遊戲、電視新聞、電影、玩具、體育、服裝、體育、書籍等」，都要在香港吹起一股「北京風」。在中共考慮自身的利益之下，他們要每一個因素都要有控制權，相信將來香港人既生活不論食，住，玩大多數都會比中共買起。之於能在文化戰中能對青少年積極運作的產品，本人舉幾個例:wechat(5億用戶), qq, 百度, 電競等。紅色資本早已經係文化產業，每一個細節位都有其控制權。由其係遊戲，因此不要看輕遊戲對意識形態的影響力。

1) 文化戰中的維穩工具

實例<電競LOL 月活用戶超過一億>:

APPS以及遊戲，同電影一樣，是文化戰的工具，如早期騰訊QQ抄ICQ，之後用不同手段打敗它，
另外共產黨早期也收購不少外國公司，如騰訊收購電競公司riots，而當中電競遊戲，發展出電競職業，
同online game的不同，它是遊戲業對比於電影業的影響力，的巨大轉折點。

以下是一個簡單的比較:

一部電影如果有一億的票房，已經相當好，但它的影響力只是持續數月至久。
但一個好既遊戲(eg.lol)平均活躍在線人數達到一億人口，它的影響力持續數年，甚至可能達到十幾年之久，還有周邊的直播，比賽，新聞發佈，等其他附增值的產品，它是極佳的宣傳工具去吸納青年人<吸納力>，甚至可能是一個監察工具。另外請大家細心想清楚TVB平均觀眾都不能達到一億人口，大家就明白到一個好的遊戲（eg. LOL) 如果它平均在線人數達到一億人口對青少年的影響力是相當之巨大。未來，虛擬同真實世界之間那條界線，真的那麼清晰嗎？

香港近年來的LOL熱潮，相信背有紅色資本支持同宣傳，
但對於西方的LOL熱潮已退卻的現象形成巨大的反差。

柒到你咁既真係第一次見。。。

得個白金話打電競做雞就做雞啦

電競雞
比男電競選手做賽後公廁

yes
上面幅圖真係成班雞咁款

其實如果佢搵到方法賺錢，仲讀書嚟做乜9
好多人讀完書都唔識點搵錢
高風險野反而應該襯後生做
唔明點解咁多人覺得早啲出黎做野係壞事
而家大把人靠實況賺錢啦
係香港先咁落後

佢裸考dse成本近乎0喎
如果你講嘅“高風險”係指冇證書第日唔知點搵工嘅話
呢個根本係佢自己攞嚟

冇實力唔含撚唔通比你上場打咩

同埋年紀大左考試讀書一定差 根本無可能為左早果幾個月而quit
如果你話你16歲黃金時間去搞電競我都信你係真心
你宜加中六考dse黎quit? 收皮啦 逃避就逃避啦